{
    "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt:\r\n \u221a6\u00a0 \u00a0 \r\n2 \u221a3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><u>\u221a6\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3<br>=</span><br><u>\u221a6</u><span><u>\u221a3\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>\u221a18</u><span><u>\u00a0 \u00a0 <br></u>2 x 3<br>=<br></span><u>3\u221a2</u><br>6<br>=(1/2)\u221a2<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<u>\u221a6</u> \u00a0\u00a0 \u00d7 \u221a3<br>2 \u221a3\u00a0 \u00d7 \u221a3<br><br><u>\u221a18</u><br>\u00a0 6<br><br><u>\u221a9 \u221a2</u><br>\u00a0\u00a0 6<br><br>maka:<br><u>3 \u221a2</u><br>\u00a0 6<br><br><u>1 </u>\u221a2<br>2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-akar-tersebut-53-1212-974",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk akar tersebut! 5\u221a3-12\u221a12=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5\u221a3 - 12\u00a0\u221a 3 . 4<br>5\u221a3 - 12 . 2\u00a0\u221a3<br>5\u221a3 - 24\u00a0\u221a3<br>- 19\u00a0\u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{12} = 5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{4.3} = 5 \\sqrt{3} -12.2 \\sqrt{3} \\\\ 5 \\sqrt{3} -24 \\sqrt{3}=(5-24) \\sqrt{3} = -19 \\sqrt{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-ke-n-dari-barisan-0-2-6-12-20-adalah-658",
            "question": "Rumus ke-n dari barisan 0, 2, 6, 12, 20 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus ke n = (n-1)n<br>cotoh masukan angka 1,2,3,4 . . .<br>(1-1)1 = 0<br>(2-1)2 = 2<br>(3-1)3 = 6<br>(4-1)4 = 12<br>(5-1)5 = 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yusuf-menabung-uang-di-bank-sebesar-rp-200000000-dengan-bunga-787",
            "question": "yusuf menabung uang di bank sebesar rp 2.000.000.00 dengan bunga 7% setiap tahun.setelah diambil uangnya menjadi rp 2.105.000.00 setelah berapa bulan yusuf menabung di bank ... bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>105.000 = w / 12 x 7 / 100 x 2.000.000<br>w = 105.000 x 12 x 100 / 7 x 2.000.000<br>w = 15000 x 12 x 100 / 2.000.000<br>w = 180.000 / 20.000<br>w = 9 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika setahun maka yusuf akan mendapat 140.000<br>sedangkan jika sebulan yusuf akan mendapat 11.666<br>berarti jika yusuf mendapat bunga sebesar 105.000, artinya lama yusuf menabung di bank adalah 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-948",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x=1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu yang pertama beneran (2x=1) ?? bukan (2x+1) ?? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-kuadrat-bilangan-bulat-yang-kurang-dari-100-508",
            "question": "Himpunan kuadrat bilangan bulat yang kurang dari 100",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".....,-2\u00b2,-1\u00b2,0\u00b2,2\u00b2,3\u00b2,4\u00b2,5\u00b2,6\u00b2,7\u00b2,8\u00b2,9\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-luasnya-1256-cm2-dengan-913",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang luasnya 1.256 cm\u00b2 dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: L=1256<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u03c0=3,14<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=L/\u03c0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=1256/3,14=400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =\u221a400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =20<br>K=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0 =3,14\u00b740<br>\u00a0 =<strong>125,6</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alas-sebuah-limas-berbentuk-belah-ketupat-dengan-keliling-60-cm-d-163",
            "question": "alas sebuah limas berbentuk belah ketupat dengan keliling 60 cm dan panjang salah satu diagonalnya adalah 18 cm serta tinggi limas 12 cm .maka volume limas tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V limas =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].Luas Alat.Tinggi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex].198.12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0792 cm3<br>L\u00a0alas=\u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].d1.d2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{2}\u00a0[/tex].18.22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0198",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang diagonal 1 = 18<br>panjang diagonal 2 = 24 (triple phytagoras)<br>v = 1/3*luas alas*t<br>\u00a0 = 1/3*(1/2*18*24)*12<br>\u00a0 = 1/3*216*12<br>\u00a0 = 864<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-uang-kk-dan-adik-rp180ribu-jika-uang-kk-3kali-uang-adik-t-326",
            "question": "Jumlah uang kk dan adik rp.180ribu    jika uang kk 3kali uang adik\r\n\r\n tentukan perbandingan uang kk dan adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan uang kakak dan adik = 3 : 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang kk : uang adik = 3:1 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}